（失業中廚）冇工開無聊，你問我答

請出招

特朗普真係落台啦

做咩失業

炒飯既飯用即煮既好定隔夜既好

即煮最好

好多因素加埋

零收入

翻工廚房幾大

上一份28000

細到仆街又見過，大到可以踢波又做過

就快9年

真廚師

成日見d youtube 教炒冷飯仲話要突登早一日準備定先好炒真係睇到笑出黎，隔夜飯根本就冇左陣飯味仲要難炒好多

直接入行

點解你地落場都會出去食?唔慳錢自己煮?
之前見酒樓既廚師係茶餐廳食下午茶仲著隻白色制服

酒樓定酒店？

有冇廚房佬係唔食煙？

珍
隔夜凍過好撚難炒硬到一舊舊

我都失業

屋企啲爐火咁細點樣炒菜？

你煮野好唔好食

教多你一招，屋企要有蒸焗爐，用滾左既水加油浸米，浸

十分鐘，中間得閒搞下佢，夠鐘就倒起，隔水，放落盤到

蒸，蒸七至八個字，如果唔好炒你上黎屌我

一黎吹下水，二黎高檔餐廳唔多比打猫，同埋離開工作地方，呼吸下新鮮空氣，一日十幾個鐘係公司好慘

中菜餐廳

我，同埋我好多相熟既都唔食

啲人炒隔夜係唔想浪費姐，真係要好食，一定係新飯

其實炒少啲，炒耐啲一樣可以好鑊氣

應該唔錯

點整鳳凰水晶同升龍餃?

唔識，中廚還中廚，點心還點心，燒味還燒味

行家？

做開日餐
而家無做了

打算轉行？

日餐行情如何

無啖好食

依個時世想搵工都難

台北黃店食評-保護傘(好難食）

教佢地煮野食

係，行情十分慘淡

唔識西餐，愛莫能助，但如果有野要中菜佬幫忙，定必知無不言

日式野開鋪應該相對易做

我食客黎講
日餐唔知咩情況
但壽司郎爭鮮個D真係日日排長龍

中五

半年前辭工 冇再搵野做 變到好懶

我興趣係做中菜，對創業興趣不大

香港人真係好鍾意食日本野，以我既睇法，你唔貴，加味道服務環境正常唔差，都唔會搞唔掂

同行
早排無咩搞有fd介紹入咗果間黑心到做
十個廚房九個藍淨返一個做港豬
最後頂唔順辭咗最近個fd都好似比人炒埋
佢同我講話生意差到好西利依排都炒咗好多人
搵到接近三萬樓豬都應該做到二三位架啦喎

屋企廚房幾大？

冇生活壓力咪抖抖

係啊 學左2年幾咋

師兄真係捱得
以前我做廚房炒散
比人屌加辛苦到有生之年都唔想再做飲食

美心l菜，以我所知，人工低，福利冇，老屎忽多，我完全唔明點解啲人咁襟做

職位係網名黎姐，人工先係最實際，當你做份二鑊，上面有頭鑊，有副總廚，有總廚其實都係做細位

兩三萬人工，中菜周街都係

百零呎左右

我都係比人屌到化曬，但一黎冇其他野可以做到，二黎都叫做有啲興趣，所以都捱住左

2年幾都應該做到個師傅仔啦喎

耐冇做再做會好生疏

應該炒左3/4百人

祝黑心同富臨 稻香早日收皮

可以揀都唔太想做飲食
雖然都鐘意煮野
但工時太長 又多藍絲 有時寧願搵少啲都唔想返

下份會更好

有冇諗住撈咩

未知啊 呢啲時勢唔想做野 成個人好頹

最叻煮嘅菜式？

我都想

我自己都唔知

煮得最多嘅菜式？

小炒，炒粉麵

師兄做開咩菜式

做咗9年依加幾歲

大快活啲嘢好唔好食？

咖哩叫做好少少，其他一般

我諗粵菜掛，其實都冇咩特別細分，好多餐廳都加川菜落去

30

點醃豬肉同同雞肉先唔會壓同騷？

Google到嘅方法都試過曬，全部都唔work

試過落場未？

點睇利苑

中菜佬點會冇落場

幾好，獨樹一格，但唔好一入行就去做，會壞腦

佢地煮野有要求過其他酒樓好多，有自己既一套理論

利苑個招牌等陳生唔係到，相信好快就會沒落

豬就落沙嗲醬或者咖哩醃，雞可以試下沙薑粉

利申：醃野切野唔熟，都係聽啲師傅講

雞可以試下沙薑粉或者薑汁

最撚手煮咩

煮咩都差唔多

28000算高喎 我老豆以前出面做咗廿幾三十年都無你咁高

返工嗰陣會唔會飲啤酒？

點會一路做野一路飲酒

你老豆會唔會屋企煮野你食

做茶記?
點入行?

係咪無廚房佬唔叫雞嫁？

開定埋？

好叻

但係啲人又話隔夜乾身啲

最近性生活如何？

可唔可以教整焗魚腸

未做過茶記，我做酒樓入行，朋友介紹入行

我，不過其實都少，好多都玩過

埋面

真係周街都係...

完全乜都唔識

由零開始學煮中菜點學好

個飯乾唔乾，煮果下已經決定左，個飯唔得，隔夜都係唔得

手淫only

依個唔識，上網睇西苑總廚教整，我覺得幾好

同老母一齊煮下飯先，慢慢就會識多少

想做下茶記

夏天點頂

我老豆都係中廚，失業左一排
依家考埋保安證，都仲未搵到工...
28000真係高喎
我老豆之前份人工都係得18000

慣左就冇野，如果做會所酒店好啲，公司有涼沖，做街檔就冇

點解會想做茶記

邊有可能...新入行都18000啦...

我覺得有蒸焗爐真係好方便，燉湯一流

不如你講你想煮咩，睇下我識唔識

日做幾個鐘？

失業中

Oh...記錯左...18000個份翻左大半個月
佢成日轉工炒散，人工好似21000到23000
佢以前唔係做呢行，做左呢行大概5年

咁差唔多啦我都成日轉工，咁岩最後果份28000,其實都係差唔多

有冇諗過好似當年fking heyhey咁拍YouTube片教煮嘢，係中國好似好興

琅有咁上下靚仔同口才先得，小弟自問就唔得

我都會睇下大陸個王剛，同埋香港職人吹水

之前教煮竹鼠既王剛都唔靚仔同口才好，做到有自己studio，雖然香港可能唔興呢d，反正未有嘢做咪試下，當freelance

唔靚仔，但都順眼，睇落起碼唔反感，同埋有咁上下設備

不過都有得諗下，唔露樣

唔洗好似佢d設備，你用屋企既爐灶會貼地D，有幾多人屋企真係有佢果set嘢

有冇經濟壓力

啲人藍撚到黑

酒樓都得
但依家唔知點入

點解啲老屎忽咁大師父癮
以前做過一年打荷，個頭鑊上什師父癮大到呢，不過對我又無乜野

咁你有無溝侍應妹妹？

呢個價位幾好喇 又有手藝

中廚新入行係咪冇望
利申:讀緊中廚 今年畢業

用隔夜飯炒阿抄王

叫d咩飯，菜
可以睇到個廚房有冇料到

呢個中華一番黎

想整涼拌嘅話，啲醬可以點整，用過糖加黑醋醃青瓜，但啲味唔同酒樓個啲

十個廚房九個藍 last果個就港豬
因為你日日困係一個地方十幾個鐘個人嘅眼光會慢慢變窄
佢地淨係介意自己有無糧出同有無車返屋企
試過樓下打到澎澎聲廚房入邊都好似平行時空咁咩都唔知
有啲老屎忽做咁廿幾三十年又驚改變緊係驚你搞到佢無野做佢地成班都廢人咁無曬求生技能

屌

河粉點炒得靚

拍蒜，山西老陳醋，豆板醬油，雞粉，糖

鐘意可以加啲花椒油，或者麻油

青瓜要拍一拍，易入味

煎香先炒，唔好on99一扔落去就炒

好同意，但都有啲後生係前線黎，我就冇咁勇，最多去下示威

想入行,可以去邊到試

果啲冇文化既柒頭，長期係社會既低層，就靠屌下啲新人手下黎拎返啲優越感同滿足感

留tg,我幫你問下，但預依排都好難，應該要等多排

廚房佬8成都係藍

勉強頂到

我自己覺得，最好中高檔酒樓入行，做茶記果啲好易學壞手門

中菜邊有妹妹，嬸嬸就大把

樓主好修養，識用詩改名
不過呢首詩係男扮怨婦寫

一開波多數學咩
其實點樣記得咁多菜式煮法
定係煮慣左自然記得

煮魚香茄子
唔想過油 可以點
仲有四季豆又係
唔過油點煮得好食

湯水 炒粉麵 咕嚕肉

咩事唔開心

立撚性得

學洗毛巾，打下荷咁，煮野就要靠自己睇，同真係埋手做先有記憶，你睇同聽幾多，都唔夠你埋手做一次深刻

用煎pan,煎佢

四季豆就生煸，好似生炒菜咁

試過畀伙記屌到喊未？

未，屌到想喊就試過

細節？

不外乎都係做錯野同做漏野，比人屌老母，話手腳慢，話豬閪果啲

之前做個間廚房點心燒味侍應所有人都是黑 日日食飯就係到聽地發表偉論，慘過食屎

i know that feel bro

通常同幾個黃同事行開當聽唔到，有曬默契

我個到一個都無，反枱實畀四五圍屌柒你我，頂唔順走了。但間嘢真係好多嘢學。

介唔介意講邊間

利苑

舊公司

師兄煮嘢實好食

失業西廚

青瓜係咪要用鹽醃去水？越耐越好？醃過十分鐘都唔太爽口

你想點整先？涼拌既話，買啲日本青瓜，一條開兩邊，拍一拍，切段，撈味食得

同是天涯淪落人

唔識就唔好柒啦係到扮食神

你煮啲飯多水咪要罷隔夜,煮得乾身咪可以即炒囉

會唔會開班教手足

利苑果套，出面好多地方唔通用，見識過就好，唔好一本通書睇到老，不過佢套野對我既影響都好深，例如燉湯熬濃湯既手法，但出去跑要自己執生，唔好當利苑套野天下無敵

有排未夠班，分享下就好

唔好勞氣

就咁涼拌青瓜，加黑醋個隻。但整唔到爽口同放得耐會出水

咁你老豆都勁喎，人到中年先學廚房

留名學野

中年都肯學,勁野

咕嚕肉點為之做得有料到？

其實我都有啲後悔細個無去學廚大咗先覺得自己都幾鐘意煮嘢

興趣還興趣，依家學都唔遲，做就真係好辛苦

唔好發癲啦 食神對白都唔識？

用鹽撈撈佢，幾分鐘左右，再啤水，冇咸味就掠一掠水，撈埋拍蒜，陳醋果啲，出街食果啲都唔多會整定，有單先撈味

交流交流

一定唔夠你黎

西蘭花點整先好食
本身口感已經麻麻地……

首先睇落碟野要令身靚仔，糖醋緊緊包住舊肉，唔會瀉曬出黎好似放湯咁，食落要夠脆，有肉汁

大概係咁啦

咩係鑊氣。有鑊氣同無鑊氣有咩分別

唔好切太大舊，都係落油飛水比夠鹽糖，比多少少油爆開啲拍蒜，比多少少油炒會好啲，西蘭花頭幾受油，比鹽糖，鍾意就加啲雞粉，落唔落獻就隨你

蒜 油 味 要夠，正常咩菜都唔會點難食

你係咪睇唔到我話佢扮食神

鑊氣主要係熱力同香味

碟野夠熱先會有香味

加埋就係鑊氣

冇鑊氣炒出黎，食落口唔熱，冇香味，好似撈出黎咁

屋企真係好難做到

其實一鑊唔好炒咁多，同炒耐啲一樣夠鑊氣

thx ching。下次試下整先

希望你成功

呢排想學吓煮飯 有冇咩對初學者既建議？

youtube睇下啲簡單教學，最好係你自己都鐘意食既野，會有興趣噂，同埋容易判斷到自己做得好唔好，由淺入深，明白左烹飪既概念，就好多野都識煮，或者一聽就明白點煮

係咪真係點煮都寬油
王剛係你眼中算係咩level?

想問入鼎泰豐做點心學徒既話
跳返出黎做唔做到廣東點心廚?

做到，重新學過咁解，但點解唔學廣東點心?

咕嚕肉點整先好食？

寛油其實冇問題，最緊要倒乾淨啲油再煮野

佢川菜師傅手勢，所以煮野好重油，粵菜唔會咁樣

我覺得佢都幾叻，手刀又快又好，技術非常全面，但揸鑊黎計，香港大把師傅叻過佢，始終川菜主要手勢都係拋拋拋，佢煮野應該幾好食

屋企好難做得好，要高油溫炸，同埋用李錦記糖醋就點都唔會好食

屌！我就係一直用整包垃圾醬

請問有冇咩簡單中菜又好食，老母節整比老母食

天氣熱，買啲冬瓜去囊留皮，買啲蜆吐完沙，加兩片薑，少少赤肉，滾個湯，滾到差唔多，蜆最後落，買到夜香花就落埋，冇就唔落，滾好落少少鹽糖調味，清熱鮮味好飲

燒味檔斬隻雞

蒸條魚

炒個菜

咁就一餐

燴汁（茄汁）點整？

唔明你講咩

我搵唔到..
如果想做學徒,廣東點心做邊間會好D
或者中菜

等下啦，依家師傅都搵唔到工，唔好講學徒

做中高檔酒樓起步最好，fb好似有啲點心群組，加入睇下搵唔搵到，另外有位巴打叫文青點心師，試下搵佢睇下幫唔幫到你

不過暫時都係難搵工

考慮讀廚藝學院又得，有機會學點心燒味廚房，當然唔會好深入咁學，但可以從中知道自己對邊樣有興趣

咁咪有排唉
就冇返工成年

有冇諗過開店或者做youtuber?

冇，唔係果科材料

冇計，疫情撞正

有冇自己物業

你好 行家

成日覺得自己未夠班。 搵得少都唔好怨人

最近公司請個廚師幾日就成20幾個來見工

Nice 就咁
Thx

冇呀

比心機做

市道好差

祝你成功

想入行做廚師做中定西好？
知道做廚房好辛苦但係升職機會點人工又點？
有大學學位對於做廚師俾人請會唔會機會大啲升職快啲

西餐行情小弟唔熟，但我覺得應該根據你既興趣黎選擇

大唔大學應該冇咩分別，西餐佬普遍都識英文

聽過朋友講，佢女朋友當年入行做西餐，都係不停sd cv去啲餐廳，最後有人請左，做左一排先知係米芝蓮三星

中菜通常讀完廚藝學院，呀sir介紹工比你，或者識人介紹入行，巴打你文化人，做中菜好多藍絲老粗，怕你唔係咁易頂到

但中菜識英文，起點一樣，都係咁做，但做到咁上下，啲著數先會出黎，你去酒店會所試菜見份行政總廚，識英文有大學學位就會有優勢出其他地方既酒店見更加有優勢，例如星加圾，泰國果啲

亦都聽過香港有酒店總廚，手野唔得，但同呀頂溝通到，就升左總廚

好多酒店呀頂都係鬼，識英文係著數好多，但以上都只限酒店會所，街檔識唔識到係咁

刀功方面
咚咚咚咚咁切，同用刀頭頂住針板一下一下落去有咩分別？
習慣後者好似好力啲又準啲

講多少少點唔同法

有冇遇過後生女仔做中菜

點評價王剛？
利申都鐘意睇佢

睇食材質地決定

Thx ching

Btw你依家人工幾高

佢地炒野好追求香口，炒個麵炒個飯，臨起前，都要你攤開煎香兩邊先落碟

佢地炒海鮮或者肉食，都會要求炒出黎有焦

煮軟身菜會要用泡既方式，燒熱啲油，再落滾水，然後煮菜隻鑊即刻起白煙

仲有好多。。。

佢地有啲菜式既口碼，要記，會教你重點，一個菜式要有咩要求，應該點樣，賣相睇落要xxx, 聞落要xxxx,食落要xxx,主味係xxx,煮法要xxxx

佢地成日教，做廚要要聞，學睇，學食，學做，學管，學教，以前利苑啲師傅到到爭住請，但依家已經無依支歌仔唱，最威果陣，差唔多間間分店都拎米芝蓮

有，新移民

樓上有人問過

係咪真係點煮都寬油
王剛係你眼中算係咩level?
寛油其實冇問題，最緊要倒乾淨啲油再煮野

佢川菜師傅手勢，所以煮野好重油，粵菜唔會咁樣

我覺得佢都幾叻，手刀又快又好，技術非常全面，但揸鑊黎計，香港大把師傅叻過佢，始終川菜主要手勢都係拋拋拋，佢煮野應該幾好食

聽落好認真好有系統，而家好似好少有咁，末落係冇咗份執著？

Ching 想問吓有冇讀書人用科學嘅方法分析中菜

因為中菜呢一行俾人感覺係老屎忽好守舊

近年有冇人試過用創新方式加入科技元素嚟煮中菜

利辛：好尊重中菜廚師嗰種傳統嘅堅持

炒飯點解唔先飯後蛋？
好似渾循啲？

痴鑊

多方面因素啦，老闆又八十幾，股東理念又唔同，青黃不接等等....

好酒好蔡算唔算

中廚普遍文化水平都低，好難有咩大變革

除非有一個人，或者一間革命性既公司帶領潮流

睇個人喜好，落飯先落蛋，有金包銀效果，但炒耐啲

落蛋先落飯一樣可以勻循，仲有啲蛋花咁，點炒就睇公司要求架經

唔關事既，好似齋炒飯咁，唔落蛋都可以唔痴鑊

好post 留名

拍片教煮野食有冇得諗？

有得諗，不過唔係我

白紙想搵廚呢排

依家真係難啲

人生若只如初見，何事秋風悲畫扇
等閒變卻故人心，卻道故人心易變

依行難唔難上30K

納蘭性德

都唔難，但我諗其他行業快啲

已經幫你問過啲相熟師傅，有消息tg你

Ching教我整你最撚手既小菜

其實寬油即是咩

最鐘意煮咩

冇底好難教，你講你想煮咩，睇下小弟識唔識啦

用油浪返凍隻鑊姐

如果你燒熱隻鑊，落油落得唔夠會即刻著火

助人為快樂之本，但廚海無涯，望君三思再三思

白灼全走，我最拿手

頂笑咗
咁最鐘意食咩

我整麥皮都好勁

咁就得啦，搵到即刻通知你

btw住邊頭，如果太遠就唔叫你啦

其實多唔多返5日，定係西餐先有5日
你搵到tg我再講

中菜黎計，豉油王炒麵，瑤柱蛋白炒飯，雞子雞，蒸魚等等......

我都好鍾意

西餐會多，中餐五天工作，我諗得酒店會所，街檔得一兩檔有咁既福利

唔麻煩既

以前係高登都介紹過巴打入行，仲要大學生黎，不過聽講衰爛賭，冇讀，做做下廚房都冇做了

羊腩煲點整？
同埋隻鐵獲用完要點處理？
係咪每次用完開d熱水拎呢枝野擦就ok?

如果你有時間 得閒係連登或者fb 或者youtube 教下人煮送
出左名我覺得都大機會有人搵你返份好工

邊間中菜好食

豬扒炒公仔麵

游艇會，哥爾夫球會，皇朝會之類，有錢佬先入得既會

租私樓定公屋?
包食慳住洗應該儲到好多錢

枝野首先一睇就知未浸水，要浸幾日水先用，同埋個頭要打斜斬斬佢，好用啲，同埋一般會係渣手位對落少少用索帶索住，唔會成枝掃把咁

自問未夠班教人煮

同埋出左名都唔會有好工搵你

香港都好多高手

我公司想搵中廚做座談會，有興趣pm我

原來係咁
如果呢枝野都有攻略
咁我而家仲有得救定要過枝
多謝巴打話我知

住屋企咋，駛曬啦

浸返幾日先，再用保鮮紙包住，斬斜個頭佢，紮返條索帶，我一陣叫啲朋友影相，再po比你睇

咁大洗
見你開POST好似好輕鬆半年唔做野都頂到咁款

Tg:kk981018

乜連登有pm既咩

Sorry

鐵鑊果到都冇咩點處理，因為中廚日日都用，中廚就通常開住火用熱水洗完，就煮下個野，如果唔係成日用，就洗完燒乾佢，擺埋一邊，用果時洗洗就得

秘密

儲落既都駛曬啦

多謝先巴打，但小弟仲後生，座談都冇乜說服力同經驗可以分享

利苑啲烚菜心點整
明明烚菜咁簡單 利苑整出黎都特別爽口同跪

突破瞎腸

9年都無儲錢又無買樓...
攞晒賭錢叫雞定炒股
黎近5月生活點算

好似有油有糖
酒樓整既菜心芥蘭都好食D

多謝巴打
好彩有你話我知 唔係我仲on99咁用

好明白 多謝巴打留言

邊隻先，中午飯市啲白灼菜心？

中午果啲水滾，落啲油落啲鹽，落啲糖，水滾落，再水滾就倒起就係咁，如果啲客要淋啲咪烚耐啲

我覺得揀菜心緊要啲，利苑啲菜心返黎，全部老葉唔要，留返最嫩果兩三枝，頭頂啲葉又會修走佢，底又會切走佢，留最嫩果part黎煮，如果再高檔啲既做法，連梗都會拎刨黎刨一刨走啲皮

做左幾年中廚 轉左做火鍋
留個名

食過大班樓既薑汁介籣 應該就係你講咁刨到剩番細細條 好撚正 但好貴

想咁整咪起碼要兩三斤菜揀剩一斤菜
同埋利苑啲湯有咩秘訣 可以咁入味 屋企用好多料都煲唔到酒樓果D湯

手工，心機，技術，名氣加埋一齊就唔貴架啦

老火湯定燉湯

如果唔係點收你百零蚊碟菜

老火湯

點解轉火鍋既，好做？

我係垃圾

冇架，之前儲落都駛得七七八八

跟幾個老野一齊轉 轉左就覺得幾好做就做左一排

比得起錢既 米芝蓮兩星以上都好穩陣架啦
另外大班樓，啲朋友話好好食，我自己就未食過

如果飲茶食點心，我覺得利苑幾好，比其他酒樓貴少少，但質素取勝

平民啲既中菜，聚興家幾好，白灼牛...依家果間容記小炒王都ok....萬發個薯仔牛柳粒，啲薯仔幾好食，其他唔得，喜記路邊雞隻咸水鵝都唔錯，但其他野又係唔得，早一兩年旺角金苑隻燒篤幾好，但一定要叫半隻或者一隻，依家就唔知啦，耐冇食

你睇你鍾意食邊類我再推介好過

薯仔要脆口
應該就咁走油定烚一陣再拉油

最拿手煮咩? 入職/離職 分別係咩收入

屋企煮就，簡單啲煮法，買超市醃好左既豬排啦

芽菜，洋蔥絲，蔥段，以上唔落都得，丁面一包，鍾意切啲乾蔥咁落去更好

然後兌個汁，兩湯更生抽，一湯更老抽，雞粉半匙（唔落都得），砂糖三份一匙，美極滴四五滴落去，一包丁麵咁計

1.....公仔麵水滾，落少少油落去煮，揚散就倒起，用筲箕掠住

2.....,豬排煎熟，切條，備用

3.....建議用煎pan炒，唔痴低，又唔駛咁多油

4......煎pan落油，燒熱啲油，落洋蔥芽菜略炒，就落埋麵

5.....炒到麵夠熱，睇唔到就食一啖試，（有胡椒粉不妨落少少）熄火落岩岩兌好個汁撈均

6.....開火炒返香佢，最後鑊邊落少少麻油，落碟影相，食得

調味係參考隻隻豉油唔同，食完自己再調整下，你話想加xo醬落去炒既，咪減啲生抽，炒法可以教，味口就要自己試

有冇諗住第時開返檔

飛左水，拎去啤水，啤幾個字左右啦起碼，再用油浸炸，浮起就開火迫一迫撈起備用，煮果時再炸第二次會襟脆啲

白灼全走，我最拿手，做過好多份喎一言難盡

上傳唔到圖

謝巴打

老火湯黎講，利苑都好執著，佢朝早煲，淨係for中午賣，中午煲，淨係for夜晚賣（五六年前）依家唔知

足料就必定，煲夠大，水夠多，火夠勁，水夠滾咁熬，當佢十碗水煲埋四五碗咁

某啲分店仲拎煲完既湯渣，再煎，煎到夠香，就落返啲湯再熬，再賣，個湯香好多

我上網搵下教學啦

我地係用掌心頂住個掃，用手指控住，左手揸住隻鑊，右手用個掃推落去洗，如果你明我講咩，咁大概你應該就到你要斬幾斜

點睇大陸個王剛

中菜邊個菜系有資格同粵菜fight?

香港地你肯比錢去幫襯邊間？

王剛樓上有人問過

係咪真係點煮都寬油
王剛係你眼中算係咩level?
寛油其實冇問題，最緊要倒乾淨啲油再煮野

佢川菜師傅手勢，所以煮野好重油，粵菜唔會咁樣

我覺得佢都幾叻，手刀又快又好，技術非常全面，但揸鑊黎計，香港大把師傅叻過佢，始終川菜主要手勢都係拋拋拋，佢煮野應該幾好食

王剛好多做廚既都會睇

川菜同上海菜

我最想去食大班樓 mott32 唐閣 龍景軒 天龍軒 好酒好蔡 家傳七福 新榮記，都係我想比錢去食既

即係跟返鑊個狐度？

就你隻手

明白

洗唔洗上粉

唔駛

做飲食有無前途

蝦仁炒蛋點整先好食
次次整啲蝦都老

冇乜

正常買啲新鮮蝦返黎，飛熟去殼，蛋炒到一半，放落去撈幾下就得啦喎，點會老

學到野下次試下煲完再煎再煲

巴打真係好有心

比我就唔會

Ching點睇深水埗容記小炒王
容哥早幾年又話收山跟住又喺太子同人開酒樓依家聽人講話比太子另一個老闆講走咗所以佢又返返去深水埗繼續做

同埋有冇鬼佬鬼婆幫襯你間餐廳佢哋對於中菜有咩睇法

其實炸野上咩粉 麵粉定生粉
同埋上左蛋先上粉定上左粉先上蛋
定直接上粉就得
椒鹽xx 嗰啲 同咕嚕肉 粟米班塊呢啲做法上又有無分別

有意開台式cafe
不過比較多炸/煎/老味
廚房上應該唔洗太大 但諗住鹵水係朋友個食物工廠整好運過餐廳

巴打有無咩流程上既建議/睇法

追完post，留名學野

傾下計姐

深水埗未食過，太子食過，幾好唔錯值得試下

以我所知，人地買佢個名，叫佢落去做幾個招牌菜，佢就淨係做幾個例牌，賣完就算，遲返早收，所以比人收左皮

我以為都做過啲多鬼佬既餐廳，佢地好鍾意食差燒，係唔多鐘意食魚，同有骨既野，仲有同埋鍾意飲酒，其他都冇咩特別

佢個燒腩仔真心好食配Wasabi一流

睇你想要咩效果

咕嚕肉咁計，最大路個個都識既炸法就係，醃好左既肉，撈啲蛋黃，撈均再撈少少生粉落去，撈到起漿（好重要），先再上乾既生粉 唔好話你，眼見都見過啲人做廚房都未識上咕嚕肉

粟米班塊都上法同上

椒鹽就到到唔同，有啲上脆漿，有啲上蛋白漿，有啲好似咕嚕肉咁炸，有啲上脆漿粉，冇一個指定做法，係睇公司或者大廚想要咩效果

平時叫開咩價？新界區做唔做？有意留tg

日式cafe好似抵玩啲，日本好多現成貨，整熱就食得仲要好好食，日式主打搭啲台式鹵水有冇得諗

同埋鹵水配你想賣既飲品又夾唔夾，依個要你自己，或者搵啲朋友試下先，比下意見再睇

流程唔難既，都係翻熱姐，有微波爐，有炸爐果啲咪得，最緊要係你整到靚靚仔仔，可以比啲客影下相咁，環境唔太差，應該問題不大既

祝你創業成功，到時留地址去支持下你

依個我youtube都覺得幾正，雖然冇食過，但想像到個味

多謝巴打先，新界唔多岩，但都再次多謝你先

thanks
btw我曾經係你同行

師兄做傳統粵菜定新派中菜 Mott32, John Anthony嗰類?

師兄轉左行

新派同傳統都做過

失業姐

一齊享受失業時光

多謝你
日式我個邊應該無咩市場附近又有爭鮮
其實諗緊小食定大牌 諗住小食牌就整埋台式甜品 挫冰芋圓布丁燒個類 同埋茶飲 但諗諗下唔賣飯又好蝕張 始終小食牌規限多

同意個樣顯得唔差 食物質素唔係屎 應該無太大問題問題係我同partner都無入廚房經驗 怕到時那手唔剩勢

冇入廚經驗唔好大牌啦，由細玩起會穩陣啲，有啲野可以偷雞既

請我地兩個入去炸廚房

好想要搵啲小店學下野
白紙

燒左佢

巴打幾歲

蒸石斑點先好食

唔蒸過龍就好食

年輕真好

why

之前有冇做過野

大概係咁，我朋友斬得唔靚仔

基本都只留最嫩比客食，頭唔要，尾就可能切菜粒用黎炒飯咁

共勉之

有目標

時勢問題，大家都冇計

堅持多排啦

我19grad本身冇做過餐飲，之前返過幾個月sales,畢業後 返左幾個星期,之後頹左

最緊要搵到你想做既野

都係，廚都有興趣，成日覺得煮得好味好有成功感，同埋喺啲小店做應該幾chill

過來人 做廚唔會輕鬆得去邊
三意

呢層我知
但都叫有個技能

開火鍋就無可能啦 不過想頂檔外省菜做下 以前做川，津菜出身 唔敢講好叻 不過去過北京做下 學學埋埋都想帶番黎香港

我以前都係咁諗

明白曬 唔該巴打

我同你調轉，唔鍾意做小店

專登上北京學咁勁

第時接左檔野，記得留個地址比巴打們去食下

一技傍身總唔壞既

炒飯同炒麵有咩細節係做左會更好食？

同埋點睇職人吹水？

真係職業廚師

講野清晰有條理，都幾好睇，我成日睇

炒粉麵最緊要煎香先炒同一定要炒得夠透先好食，例如職人吹水教炒到啲河粉收腰

聞唔聞到香味呀
呢啲咩黎架 （明知故問）
視頻 （大陸用語）
鐘意食蛋既網友比個like我星星

飯麵會唔會炒過龍？

正常都唔會既

有聲

鐘意食蝦既網友訂閱我職人吹水既頻道

成日覺得星星師傅問好多問題 又係道自問自答好搞笑

之前炒飯可能係炒得太耐，d飯咬落有少少乾

點入行..？點解揀做廚房

佢幫啲觀眾問姐，依個技巧幾好，自問自答，問埋觀眾果份，觀眾易入腦

依個好難講，要靠你經驗煮多幾之就睇到

對中廚有興趣，果時托一個係酒樓做炒散既同學，問果到個大廚請唔請人，然後介紹左份工比我，就開始左廚房生涯

有冇儲錢？
希望你快啲可以捱過去揾到新工

你係返工用果啲，定屋企少少果啲

公司用果啲會稱好曬斤兩先醃

會用食粉果啲去醃

屋企自己煮飯既話，都係憑感覺，一般都係少許生抽，少少糖，酒，撈均就落生粉再撈啲油咁，屋企煮飯你都唔會稱啲肉幾重，再落味掛

冇儲呀都有少少錢係股票到既

大家咁話啦巴打，共渡時艱

用咩米炒飯最好，係咪珍珠米

煮中式野係咪好多油

我係絲打
而家要慳啲使啦

我老豆做茶餐廳嘅
而家都冇工開
最多一個禮拜做一日散工

巴打，我想問下
糖醋排骨點整先可以好似出面嗰啲咁好食呀

仲以為同我一樣係紅巴

要慳啲呀，絲打讀緊書定做野

飲食業好慘淡都有啲朋友幾個月冇野做

其實都唔係既，西餐仲勁

其實冇咩所謂，最緊要個飯處理得好，就會炒得好，我以為做開，大多數都係用金象米

你係指生炒骨果隻，定係上海菜果啲糖醋排骨

呢排黃店飲食業都幾旺 樓主唔去試下？

小弟未做過茶記冰室果啲

不如 詳細啲講下中 廚有幾辛苦

上海嗰隻

做緊嘢
好彩係做文員 穩定啲囉
同埋公司長期都有賺錢

巴打有毅力嘅話
可以拍下片教煮嘢食喎
做住youtuber賺少少先

其實有冇做過都唔係最重要 你識煮野同有Heart就夠
你可以試下 見佢地做到踢哂腳 真心等人用

大厨房 做食 感覺如何？

返工早，又要落場，慘啲仲要鋪紙皮訓樓梯，食飯企係廚房食，休息又係坐樓梯，收工又夜，玩陣電話，訓幾個鐘又起身

做學師仔，又要比人鬧（依家應該好少），又多粗重野做，又冇得成日放假期，斷六親

做廚房又比人睇唔起，又要對班新移民，又要對住啲藍到黑既上一代老粗

新一代入行既廚房都好啲，明事理，有文化啲，始終讀多幾年書，受過香港教育係唔同啲

大概諗到係咁，有再補充

家用的話絕對夠做

我自己心水推薦係，職人吹水，同老飯骨（大陸野）

廚房佬藍係真
我之前做酒店 基本上上一輩都藍

咁＄28000等如賣身
啲錢唔好賺

以前識過幾個快餐連鎖店燒味佬
正一港燦， 冇文化， 冇教養

上網睇下有冇招聘先

舒服啲冇咁迫，其實都係咁做

個廚房真係有幾千呎

係好撚憎，雖然我都係廚房佬，但真係好憎依啲，講野聲大大，粗粗魯魯

九成係藍

龍蝦伊麵啲湯點整上湯 芝士都得

都係，咁既時勢，有份穩定工同收入都好好

另外有野想問，你地啲cv係會做定一份係電腦，見工再印出黎定點

小弟樣衰，加講野唔叻

可能賺埋都唔夠交電費

家常煮法就唔炸啦因為正路又要炒糖色果啲要啲技術，同會煩麻

買啲排骨，腩排啦，你當兩三斤

返黎用水洗洗，掠水，落啲酒，鹽糖醃佢一陣

排骨飛水，用易潔鑊會易控制啲，因為重糖好易痴底

落多啲油爆兩片薑，幾條蔥咁，落埋排骨炒香

再落水過面，大火滾起轉中火

落三份一包冰糖，兩三湯匙生抽，兩三湯匙老抽，鎮江醋或者老陳醋半枝，鹽一茶匙

煲佢三個零四個字左右啦，你就試下夠唔夠淋，覺得差唔多夠淋

就轉返中大火，收汁，收到啲汁開始夠濃夠杰，就熄火食得

調味就煮過一次再因喜好調整，個口味唔同，調味料又唔同牌子

上湯龍蝦咁計啦

爆香蒜蓉，牛油

落清雞湯，水都得，落啲鹽，落糖，糖多啲唔怕，龍蝦本身帶咸，落少少雞粉試岩味

就落拉好油既龍蝦落去煮，龍蝦熟啦，就落埋蔥花，之後埋獻，就禮成

最尾洗唔洗落少少生粉水 整過幾次都湯還湯伊麵還伊麵

多謝巴打
聽日煮完影俾你睇

加油

記得煮果時記得cum蓋煮，到開火收汁果時先開，睇住搞住佢

其實伊麵唔會煮埋一齊，伊麵用湯落味炆好放底，再煮龍蝦連湯帶汁放面，唔會兩樣煮埋一齊

當然要生粉水，埋獻姐係用生粉水收杰收濃個汁

知道
呢啲料收汁應該唔使落生粉水啦？

唔駛，但如果夠曬林，都仲係好多水，可以加啲輔助，睇你控制得好唔好

我以前見叫上海菜師傅，臨落碟前，最後都會用煎pan收汁，貪唔痴底

有時心急佢地都會落啲少量生粉水偷雞

我屋企已經唔用生粉收汁
改用薯粉
份量少啲，效果勁啲

果然廚藝世家btw馬啼粉都得

你點知我有兩盒馬蹄粉架

巴打早啲瞓啦

日頭訓唔夠咩

嗨巴打又係我，如果想得閒煮下野食，廚藝新手可以點樣入手

我係會咁樣做架

早晨呀巴打

駛唔駛咁早

去買排骨呀？

youtube睇下啲簡單教學，最好係你自己都鐘意食既野，會有興趣啲，同埋容易判斷到自己做得好唔好，由淺入深，明白左烹飪既概念，就好多野都識煮，或者一聽就明白點煮

返工呀

排骨梗係等阿媽去相熟檔口買啦
我去買去嘅話會俾豬肉檔昆架

寫字樓都返星期六咩

中廚如果連埋落場一日要返幾多個鐘
另外一個月有幾多日假

你預十三個鐘

酒樓 4日例假，三個月後加勞工假

有啲好啲既餐廳就六日例假，或者一星期日半假，勞假另計

酒店會所就五天工作，另加勞假

係呀，好慘

坐半日返去玩排骨

諗起都爽yy

阿媽話兩三斤太多
因為屋企今晚得3個人食
醋嘅話用咩醋好味啲？
我屋企咩中式醋都有
除咗八珍甜醋份～外～香～

鎮江醋

咁我買多一支嚟鎮住個徐晃先
徐晃嗰支得返一半都冇

金梅牌，誠意推薦

好呀，試下先

我之後應該會成日煩住你
因為我真係好好好鐘意煮嘢食
但係阿媽淨係識整家常嘢同鄉下啲菜式
從來冇教過我煮

我愛樓主

希望幫到你，小弟住家飯經驗唔多

我想學出面啲小菜多啲
有時可以煮一兩味氹屋企人開心吖嘛

孝感動天

仲有個擘大個口等餵飯嘅男朋友

假以時日，應該會練得一身好武功

係嘅師父

師傅有無邊一道菜式對你而言好有意義或者好特別

言重了，交流交流

點睇茶餐廳快餐店加熱食物
依家人大左寧願食麵包都唔想食

我鍾意食三文治，蛋撻，食包，食麵

奶油多奶占多凍奶茶凍檸茶
唉由細鐘意食
人間美食

想問炒豬腩肉點先冇咁多油係底 同埋成日炒到有啲乾
有冇方法點炒

同道中人

一舊舊定切片炒？

切片

買咗啦

用生抽，少少糖，同生炒撈一撈，再炒，炒熟就倒起，隔一隔啲油，清清隻鑊，炒配料，到咁上下落埋炒好左既腩片，調埋味，炒多幾下就落碟食得

願君好運

用玫瑰露同鹽糖醃緊啲腩排
啲骨我起咗出嚟滾勝瓜肉片湯
肥膏就起埋出嚟落鑊炸嚟食
咁啲肉係咪唔使出水？

你玩得好精

你腩排起左骨，姐係得返肉？

係呀 想直接啪入口唔使lur骨

就咁炒都得既，其實有骨煮食落香口啲

同埋冇骨水量都要減啲，時間都少啲，冇咁襟煮

原來會香啲，我都唔知添
咁我買一斤腩排起咗少少骨可能得返13両唔到
水同調味大約要落幾多呀

好抽像

直接用煎pan煮都得，水去到八九成，落半茶匙鹽，三四粒冰糖，老抽兩三湯匙，生抽一湯匙左右，醋煮到一半先落，隨量倒啲落去，半碗左右啦

最後大火vk汁，睇你想要咩程度

巴打屋企有冇自己整下三文治

有料

祝我成功

買實際啲

有咩料

咁炒肉落唔落油 定炒到佢本身啲油出黎

煎pan可以唔駛

啱啱大學畢業，都想入行

一路炸緊肥膏

整完，偷食咗一嚿，又幾好味喎

收收濃啲應該再正啲

咁睇唔開

本身收到勁濃
老母話想有多少少汁撈飯
跟住又放返落鑊加水加冰糖

千祈唔好 我就係人版

巴打

最欣賞智識份子

岩食就好

其實啲汁掛晒上去先係最好食

冇錯

屌 有閪用咩
本身讀乞食科
宜家失業 唔諗住做返呢行
但係份份工都唔似會夠人爭
連cv都唔敢send

我中五就收左皮

我覺得搵到自己想做咩，想要咩就得

好彩既就一早搵到，唔好彩就遲啲

總有岩自己既，有興趣咪sd左cv先囉，唔請又唔駛死既

我連cv點整都一頭霧水

唉 我唔知點解自己變成咁
宜家咩都唔敢做 日日剩係匿埋係屋企
好怕失敗

痴撚線，去搵份文員做啦。

利申做飲食

師傅你地廚房個召鹽骨會唔會較定汁去炒呀？
如有，會點較呀？

編出黎帶去見工都係咁上下?

好唔好生意

係呀 好易姐
你諗住係點

冇較，審啲一枝枝叫貨返黎既味椒鹽落去，落埋炸蒜兜兩野就搞掂

加油。

我都有幾個朋友最近失業。最慘情果個朋友由舊年7月（運動開始後冇耐），一真失業至今

有無椒鹽推介

就係唔想做文員

我文科仔冇咩技能

差，夜晚少一半咁濟。
人手少咗，但又應付唔到突然黎的客。一次黎多少少客我地就仆街

屋企爐頭要點做先可以有猛啲嘅火？

點練刀工覺得自己切野好慢又大細不一

想問下
酒樓蒸魚個啲蔥係叫咩蔥
平時蒸魚淨係買街市啲兩蚊蔥 都唔係個隻味既

落茶記免費幫人切野（唔會有人屌你）
切一西野慢，切十西野就唔會慢，十西唔夠就廿西。
係咁先練到。

西餐佬路過 失業半年淪落到要做水吧
想入行既巴打 三思！

頂得住既

都唔好做飲食咁睇唔開

我明白

依個真係唔識

就係果啲，用蔥白至中間果段，切絲

咁慘

都總好過冇收入

老細唔會理，總之你搞掂

做咩餐呀巴打

求教🙇🏻‍♂️要點蒸魚先整到酒樓味道？

試過用芫茜，薑，䓤，落油炒完隔渣再淋落條魚度 都係唔岩味
定係唔洗搞咁多野 攢滾油落䓤花就夠？

會唔會用大䓤方便啲 多啲䓤白？

餐廳一般用好大火/蒸爐蒸，火力好難比得上。好影響味道

有啲地方都會

蒸完條魚，倒一倒啲水，落蔥絲，鐘意可以加埋薑絲芫茜，就咁贊油，普通油又得，花生油又得

然後落蒸魚豉油就得，李錦記都夠，唔駛搞咁多野

最緊要水滾先開始蒸，細魚冇咩影響既

時間就要自己研究下蒸過龍就點都唔好食

想知生炒⻣點樣整到脆口

炸兩次，炸熟撈起，攤一陣等佢出左陣水氣，煮果時再翻油炸，油溫要高啲，迫一迫佢，咁就襟脆好多

老實講唔建議屋企整

但煮都好緊要，汁如果唔夠杰，會食落舊骨到，好快唔脆，仲有煮好左個汁，（（（（就熄火）））））
再放啲骨落去兜均就食得，唔駛再開火

好少十個有九個都食
炒過散

之前做到三鑊無做，不過做京川滬菜

轉左行做地盤

Btw,聽好多之前既同事講，現家好多都要一個月放4日no pay

點解隻色咁靚架

文員都冇乜明確career path

落多啲老抽掛

依家都多左唔食

係呀，炒人既炒人，no pay既no pay

地盤好辛苦喎

老抽落得太多唔會黑咩
你嗰啲咁紅咁靚嘅？

有光姐

btw落啲淅醋會有紅

我過幾日再試過先

我覺得唔會好辛苦喎，時間又短，人工又高d，最重要既係紅日休息

會唔會好攰

肉絲炒麵果個麵底點整先會鬆脆？

仲有炒河點先唔會痴底？
係咪要落好多油？

真係咁咩

都係頂住個雞頭先渣
你都知依家幾難搵工架啦

搞到要做水吧都真係慘
但都好過冇得撈呀，巴打加油

師傅有料到呀 睇樣都知好食

1.麵要煎過
2.室溫粉、煮前整散啲粉、熱鑊、小CHEAT:可以落啲蛋漿入粉到先

屋企就用煎pan,攤薄煎，一開始落油，多啲唔怕，放麵落去攤薄煎，feel到佢個底開始定形，就慢慢加油，唔好一次加太多，溫度降得太快，會易含油，加到半煎炸咁上下，個底夠金黃色就反轉，點反就要自己諗啦另一邊夠金黃就得

總結，就係要半煎炸

河粉，用煎pan炒，又唔痴，又唔駛多油

用鐵鑊就，河粉用少少雞蛋黃撈撈先，鑊燒熱，落油，落河粉，有雞蛋黃，應該唔會點痴

唔係啦梗係比人屌你阻住曬添呀

但要練係真，點講都冇用

絕對明白，我都係間中part time吊命

我覺得鞋左啲

巴打都幾全面

叫我做水吧真係搞唔掂

依加中定西餐慘啲??

應該差唔多

河粉上次用煎pan都痴
不過等我試下撈蛋黃先

btw返工嘅時候會唔會有最唔願煮嘅一道餸

原來要燒紅鑊

煎pan都好難痴...係咁易燒熱下，再落油，應該唔會點痴掛

頭兩星期會好攰，始終唔攰，

之後就好好多，同做廚房始終熱開，好快適應到

始終唔習慣***

正常，我係最後轉果個，但個個都轉左地盤

退廚保人生

巴打唔會轉啦係咪?

手板眼見野 中廚勁好多

做廚都要CV 通常都做定一份先

你睇我難，我睇你難

做廚終極目標個人覺得係開鋪

我碗力唔夠 拎唔起隻獲
我以前茶仔都做過
靜既時候入過去玩但真係拎唔起

都係習慣姐，我都好細力

依家累積經驗同實力，去到某個時候先考慮

成日覺得開間鋪仔好正
不過當然震煩客源同收支平衡問題

細鋪應該比較易控制開支

同埋我覺得細鋪，有一兩樣招牌野主打，其他唔駛太多瓣數

係，最緊要有招牌菜
咁先有主要目標客群同忠誠客

浪油果下我都做唔到

其實唔難
嗰陣返工見人煮大鑊飯 隻鑊仲誇張

師兄睇就易

揸過啦

冇理由喎，小弟都已經係手無縛雞之力果啲

巴打 想問下隻鐵鑊係咪收左皮
呢隻係第一隻 之前又開得唔好
而家開始甩面果浸黑色野係點解

冇影響，照用就得

用火燒得甩

我而家應該燒甩黑色果浸重新上油？
同埋想問應該點洗？
我平時用完會加水煲一煲 滾一滾面果浸油同汁
我就淨水洗乾淨 再熱返干佢 加少少油
想請問咁樣啱唔啱架？得我做錯

其實唔駛理佢都得，你唔鍾意可以燒甩佢

岩架啦，唔駛加油都得

可以因為蒸飯掛

通菜同菇類點炒先唔會狂出水？

有冇諗過轉西餐日餐
學多元化啲

我諗只計粵菜，廚房 燒味，點心，是但一瓣都夠你學一世都學唔完

通菜要出水其實咪由得佢，家用都冇咩辦法

茹我鐘意落鹽糖飛完水，用鑊慢慢烘炒返乾佢，先配合其他野炒，咁樣香好多

炒完通菜好似變左烚菜😂

落水，鹽，糖，油，打熟隔起，禁乾水，再炒

鑊熱 油熱，盡快炒，調味，落濕粉，炒多幾野就起

屋企炒出水就難免架啦，頂多改善下

炒既時間要盡短，愈炒愈出水

椒鹽豬扒點煮

醃左既豬排，炸or煎熟，爆開蒜蓉同豆瓣醬，少少油，兜左佢

咕嚕肉係咪好難整

無美極

整得好就難，整就唔難既

巴打依家點？

咁巴打依排點搵文員定點

未搵到工，可能真係搵間餐廳做下學徒或者點

魚香茄子點煮??點解屋企煮極都唔似出面買

茄子有無炸
其實唔炸都得

既然咁樂意分享，又冇工開
有冇諗住拍下片教煮野

咁多廢油點處理？

THX~等我下次試下先~

btw 點解你話唔似出面 平時整完係點

請教：每次明明燒乾左鑊無曬濕氣，先再李錦記蒜蓉醬起鑊，但都比油彈到仆街，我係咪有地方做錯左

落生粉唔係仲吸多D油咩
其實落既野同你講差唔多一樣,但一係茄子"難"哂,一係口感好似生生地,同埋個味好似點都唔似出面買...........

個D蒜蓉醬受熱酸架喎

炸茄子嗰陣炸耐啲 同埋唔好兜爛啲茄子

其實無兜爛,係煲到爛哂,BTW,試下你個方法先

師傅，有中式湯水的野想請教，可以TG我嗎🙏🏻🙏🏻🙏🏻: evan0702

唔好意思，因為我真係唔識煮嘢㗎

樣衰加唔識講野

有公司專收廢油，一個電話就得

果隻醬for蒸野，調左味，落鑊爆都會易燶

或者你爆果陣啲油唔好太熱，同埋輕輕爆下就落配料炒

好死架姐，唔爆，炒埋落去一樣得

煮野冇公式，千變萬化，因時制宜

依到問我一樣都係咁答你架姐ching

上次介紹比你果份咩情況

其實炸左落水煮一兩分鐘就禮成，唔駛煲咁嚴重

假設你落鑊煮，啲水去到茄子邊已經夠水，唔駛多，同埋 多面大多會落咸魚粒落去煮

我再有再tg你

因為比較多野問，所以諗住TG可能方便啲
其實想請教一下你地大骨湯（餐廳用），用料，用量，
成本控制，做法

我諗未必幫到你

我唔知咩係大骨湯

高湯，中菜應該叫白湯
豬大骨，雞殼 果啲
你地唔用？？

白湯我做開係用雞，唔係用豬骨

都可以，我想知多少少
可唔可以指教下你地用料，工序
用剩的處理方法
感激不盡

點睇到香呢間酒樓？

用冰鮮三黃雞，斬件，飛水，燉幾個鐘，撈返啲雞出黎，煎香佢，多啲油煎唔怕，要煎到好香好透，多啲水，大火熬，熬到你想要既程度，但你預最少都要有半個鐘，要加水就加熱水

垃圾 餵狗

漏左，燉完啲雞湯倒埋落去熬

邊間1. 酒樓2. 茶記3. 冰室好食？

竟然係咁 真係唔講唔識！
學到野啦唔該巴打

可唔可以教我，喺街市買返嚟嘅雪菜要點處理？我好鍾意煮湯麵食但係成日唔識搞

都幾重成本@@，雞同水的比例大約幾多？
仲有冇加其他材料or香料？
出黎既成品湯會用係邊方面？

買返黎切好，浸水，減一減啲咸味，就用得

請你煮餐飯要幾錢

比例就冇咩所謂，水浸過雞多啲，包保鮮紙燉，我諗大概兩隻雞可以拎到八斤左右湯

湯通常煮麵，浸菜，炆鮑魚，做雞煲翅

鍾意可以加兩片薑

白飯要點樣煮／蒸先至有米飯香味

請問廚房點保存d菜？洗咗先定用先洗？

師兄咁有料到，祝你早日搵到工

咩菜先

一般都洗完放完雪櫃

但豆苗唔洗得，洗完要即用

唔該晒

我以為係煮好哂肉,再落茄子加蓋炆熟佢,唔怪得知啦

我會自己切,個D太多防腐劑

唔得架,個隻野好西,少少受熱個酸,我落菜要攪到煮好哂,等凍先敢落

係咪叔左呀，正常蒸野都要加熱

自己切梗係最好

前提係茄子要炸到夠先

買隻靚啲既米

我地只談心，不出街

有咩再問，知就答你

試咗,真係得,多謝你

唔係啦,開頭我以為過期,跟住買新都係咁

咁快煮左？

係唔係個個廚房佬都會叫雞？

行動力十分強

恭喜你

你煮個方法同我有無咩唔同

好多會，但結左婚通常都唔會點出去玩

我自己就猛油炸左茄子先，炸完飛水又得唔飛水又得，煸熟啲肉鬆，再爆蒜蓉 薑米 咸魚粒，再爆埋豆瓣醬，落湯，蠔油 糖 雞粉較味（雞粉唔落都冇所謂），落埋茄子煮一煮，就埋獻，最後落老抽

大概係咁上下

可以教我椒絲腐乳炒通菜嗎？唔該巴打

唐生菜，皇帝菜呢d大葉易壞，係咪洗完小濕用報紙包？唔怕有墨水？

點解廚房爐頭個水龍頭要長開？？

方便，同保持啲水乾淨，如果熱水果邊太熱，又要撥返過去燒水果邊，唔好比佢燒乾水咁

洗完，用筲箕掠一掠水，先放包保鮮紙入雪櫃

保鮮紙包實定漏lone疏氣？

包實

謝師兄

連屋企人都話似街買

煮得靚過我整

自己試過好多次,今次得咗,真係有D感動

巴打天資聰敏

唔係咁講,叫食得落口已經好好

BTW,原來煲同炸個口感真係差咁遠,真係估佢唔到

香味都差好遠

出面好多野都會拉油

真係